一組神秘「信德語」導致全球 iPhone 出現閃退當機

還記得過去只要收到特殊文字就能造成 iPhone 順間崩潰閃退 Bug 嗎？在最新 iOS 13.4.1 系統中，又再度被 EverythingApplePro 發現意大利國旗 Emoji 和信德語（南亞巴基斯坦信德人語言）組成的文字即可讓通訊軟體造成閃退或設備當機，除了 iPhone 會受影響外，連同 iPad 和 Apple Watch 也無一倖免。

這次文字 Bug 如先前錯誤相同，但結果都是雷同，除了在瀏覽器、通訊（如LINE、 WhatsApp、Twitter 等）或社群軟體 App 內顯示這組特殊信德語文字符號就有機會導致崩潰外，如果直接複製這組信德語，會直接造成卡頓當機，整台設備完全會無法觸控。

這波信德語惡作劇攻擊，也造成多數國外用戶在打開 Twitter 等多款 App 時，都會出現錯誤並且立即導致閃退現象。

比較誇張的是國外用戶惡意在 Twitter、Facebook 社群軟體大量傳輸這串特殊信德語，導致不少 iPhone 設備直接看見有夾帶這串符號，甚至是手動複製就會造成 iOS 系統崩潰重開機，如果是在 App 內顯示，也會循環造成閃退或進入安全模式。

目前暫時解決方法只有將設備強制重開機，並且將 App 推出後台或是重新安裝或是升級到 iOS 13.4.5 Beta新版本，才能夠暫時解決。

蘋果尚未針對這項錯誤作出回應，不過這次義大利國旗配合信德語造成錯誤過去也曾發生過，主要是因為 iOS 系統在合併兩組 Emoji 時，會需要處理大量內容，容易出現指令無法完成，最後造成系統崩潰或當機。

iOS 13.4.1 也存在郵件App零時差漏洞（Zero-Day），目前在 iOS 13.4.5 2Beta 已經修補信德語錯誤，相信蘋果會在近期推出 iOS 13 正式版更新。

如果是越獄用戶，可透過另一款「插件」搶先修正錯誤。

小心使用

btw 連登無效 tg有效

點解IOS可以成日出現呢啲弱智問題=,=

:بٍٍٍٍََُُُِّّّْرٍٍٍٍََُُِِّّّْآٍٍٍَُّ🇮🇹 بٍٍٍٍََُُُِّّّْرٍٍٍٍََُُِِّّّْآٍٍٍَُّ🇮🇹

我試過youtube有效
大家唔好去藍youtuber試

千祈唔好

Ios 成日都有呢d 弱智野

apple devices唔洗reboot
fake news 拉

我覺得有關apple嘅flaws全部都unproportionally overblown囉
(vintage式 reply)

可能通知先要reboot
我見都幾多新聞有報

用memoji stickers已經成日hang

如果轉做意大利國旗係咪所有ios用家一開呢個post都會中招

啱呀

fix左未?
想更新

邊一組呀？
:بٍٍٍٍََُُُِّّّْرٍٍٍٍََُُِِّّّْآٍٍٍَُّ🇮🇹 بٍٍٍٍََُُُِّّّْرٍٍٍٍََُُِِّّّْآٍٍٍَُّ🇮🇹

Iphone 6無事喎

iOS 13.4.1先有事